"use strict";(self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app=self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app||[]).push([[704],{704:e=>{e.exports=JSON.parse('[{"question":"Hvor h\xf8jt er Danmarks h\xf8jeste geografiske punkt?","options":["Godt 380 meter","Godt 170 meter","Godt 60 meter"],"answer":"Godt 170 meter"},{"question":"Hvor tit er der valg til Europa-Parlamentet?","options":["Hvert femte \xe5r","Hvert fjerde \xe5r","Hvert tredje \xe5r"],"answer":"Hvert femte \xe5r"},{"question":"Hvor gammel skal man v\xe6re for at kunne f\xe5 statens uddannelsesst\xf8tte (SU)?","options":["6 \xe5r","12 \xe5r","18 \xe5r"],"answer":"18 \xe5r"},{"question":"Hvilken international organisation blev Danmark medlem af i 1949?","options":["EU","WTO","NATO"],"answer":"NATO"},{"question":"Hvilken af f\xf8lgende \xf8-grupper er med i det danske rigsf\xe6llesskab?","options":["F\xe6r\xf8erne","\xc5lands\xf8erne","Shetlands\xf8erne"],"answer":"F\xe6r\xf8erne"},{"question":"Hvad er v\xe6rnepligt?","options":["Pligten til at betale skat til staten","Pligten til at forsvare Danmark","Pligten til at passe p\xe5 sin familie"],"answer":"Pligten til at forsvare Danmark"},{"question":"Har man if\xf8lge Grundloven ret til at danne foreninger i Danmark?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvad er en kollektiv overenskomst?","options":["En aftale mellem fagforeninger og arbejdsgivere","En aftale mellem staten, regionerne og kommunerne","En aftale mellem virksomheder og kommunalbestyrelser"],"answer":"En aftale mellem fagforeninger og arbejdsgivere"},{"question":"Hvor tit er der valg til Folketinget?","options":["Mindst hvert andet \xe5r","Mindst hvert tredje \xe5r","Mindst hvert fjerde \xe5r"],"answer":"Mindst hvert fjerde \xe5r"},{"question":"Hvad er normalt ikke gratis for voksne i Danmark?","options":["At g\xe5 til l\xe6ge","At komme p\xe5 hospitalet","At g\xe5 til tandl\xe6ge"],"answer":"At g\xe5 til tandl\xe6ge"},{"question":"Hvordan bliver det afgjort, hvem der skal v\xe6re konge eller dronning i Danmark?","options":["Folketinget v\xe6lger den bedst kvalificerede","Det bliver afgjort gennem en folkeafstemning","Den kommende konge eller dronning arver tronen"],"answer":"Den kommende konge eller dronning arver tronen"},{"question":"Hvorn\xe5r er Danmarks Riges Grundlov fra?","options":["1649","1749","1849"],"answer":"1849"},{"question":"Hvad hedder farvandet mellem Fyn og Sj\xe6lland?","options":["Storeb\xe6lt","Kattegat","\xd8resund"],"answer":"Storeb\xe6lt"},{"question":"Kan politikerne bestemme, hvordan domstolene skal afg\xf8re en konkret retssag?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"},{"question":"Hvem har normalt for\xe6ldremyndigheden over et f\xe6lles barn, n\xe5r for\xe6ldrene er gift med hinanden?","options":["Faren","Moren","B\xe5de faren og moren"],"answer":"B\xe5de faren og moren"},{"question":"Hvilken af f\xf8lgende er en kristen helligdag?","options":["Grundlovsdag","Nyt\xe5r","Pinse"],"answer":"Pinse"},{"question":"Hvorn\xe5r er det p\xe5ske?","options":["Om for\xe5ret","Om sommeren","Om efter\xe5ret"],"answer":"Om for\xe5ret"},{"question":"Hvor gammel skal man normalt v\xe6re for at blive gift i Danmark?","options":["15 \xe5r","18 \xe5r","21 \xe5r"],"answer":"18 \xe5r"},{"question":"I hvilken pasningsordning bliver barnet passet i et privat hjem?","options":["I en udflytterb\xf8rnehave","I en dagpleje","I en SFO"],"answer":"I en dagpleje"},{"question":"Er undervisningen gratis p\xe5 de offentlige gymnasier?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvor kan man l\xe6se medicin og uddanne sig til l\xe6ge?","options":["P\xe5 et erhvervsakademi","P\xe5 en professionsh\xf8jskole","P\xe5 et universitet"],"answer":"P\xe5 et universitet"},{"question":"Hvad fremstiller den danske virksomhed Vestas?","options":["Medicin","Vindm\xf8ller","Mejeriprodukter"],"answer":"Vindm\xf8ller"},{"question":"Hvad er boligst\xf8tte?","options":["Hj\xe6lp til at betale husleje","Hj\xe6lp til at renovere sin bolig","Hj\xe6lp til at finde en billig lejlighed"],"answer":"Hj\xe6lp til at betale husleje"},{"question":"Hvor mange ugers ferie har man normalt ret til som l\xf8nmodtager i Danmark?","options":["1-2 ugers ferie","3-4 ugers ferie","5-6 ugers ferie"],"answer":"5-6 ugers ferie"},{"question":"Hvad er Ludvig Holberg s\xe6rlig kendt for?","options":["Han var forfatter","Han var komponist","Han var kunstmaler"],"answer":"Han var forfatter"}]')}}]);